<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on Tiago Gasperin</title>
    <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/</link>
    <description>Recent content in blog on Tiago Gasperin</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tiagogasperin.com.br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fui indicado ao Prêmio PIPA 2025!</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/indicado-pr%C3%AAmio-pipa-2025/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/indicado-pr%C3%AAmio-pipa-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;figure class=&#34;&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &lt;div&gt;&#xD;&#xA;        &lt;img loading=&#34;lazy&#34; alt=&#34;&#34; src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/capa-pipa.jpg&#34; &gt;&#xD;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na última sexta-feira (04/04), recebi a feliz notícia de que sou um dos 75 artistas indicados ao &lt;a href=&#34;https://www.premiopipa.com/2025/04/veja-a-lista-completa-dos-artistas-indicados-ao-premio-pipa-2025/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Prêmio PIPA 2025!&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deixo meus mais sinceros agradecimentos a todos que fizeram parte da minha trajetória profissional e pessoal. Sozinho eu não teria chegado nem perto de onde cheguei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;br&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;figure class=&#34;&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &lt;div&gt;&#xD;&#xA;        &lt;img loading=&#34;lazy&#34; alt=&#34;&#34; src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/screen-shot-pipa2025.png&#34; &gt;&#xD;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;div class=&#34;caption-container&#34;&gt;&#xD;&#xA;        &lt;figcaption&gt; &lt;em&gt;É uma honra ver o meu nome nessa lista cheia de artistas incríveis!&lt;/em&gt; / Captura de tela do &lt;a href=&#34;https://www.premiopipa.com/2025/04/veja-a-lista-completa-dos-artistas-indicados-ao-premio-pipa-2025/&#34;&gt;site do Prêmio PIPA&lt;/a&gt; &lt;/figcaption&gt;&#xD;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual a forma do Guahyba?</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/qual-a-forma-do-guahyba/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/qual-a-forma-do-guahyba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;figure class=&#34;&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &lt;div&gt;&#xD;&#xA;        &lt;img loading=&#34;lazy&#34; alt=&#34;&#34; src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/qual-a-forma-5.jpg&#34; &gt;&#xD;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nesse texto, comento sobre a produção e a execução da proposição de arte &lt;em&gt;Qual a forma do Guahyba?&lt;/em&gt;, realizada em novembro de 2024 para a quarta edição do &lt;em&gt;BEIRADA&lt;/em&gt;. Pretendo explorar como a proposição se modificou ao longo de sua fase de produção e em como suas limitações logísticas serviram para refinar a ideia original até a forma final como foi apresentada. Mas, antes de entrar nos detalhes da proposição, vale explicar o que, de fato, é o &lt;em&gt;BEIRADA&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tentativa de tratado de paz ou calejamento de palavras</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/tentativa-de-tratado-de-paz-ou-calejamento-de-palavras/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/tentativa-de-tratado-de-paz-ou-calejamento-de-palavras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos últimos dias, todas as palavras que eu escrevo me agridem. Como se fossem pequenos animais, que têm sua paz perturbada quando eu os coloco na página, elas revidam, me dando pequenas mordiscadas. Não é uma dor intolerável, é mais como uma irritação causada pela grande quantidade de mordidinhas que eu recebo. E quanto mais eu escrevo, mais palavras aparecem e mais eu sou mordido.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Escrever uma palavra tem sido um grande compromisso, tanto conceitual como de estilo de escrita. “Eu realmente sei do que eu tô falando?” ou “Essa palavra tá repetitiva/redundante/entruncando o texto.”, são pensamentos recorrentes depois de depositar uma ou duas frases que tentam externar algum pensamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição: &#39;TOMAREI AS MEDIDAS CABÍVEIS&#39;</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20240805-exposi%C3%A7%C3%A3o-tomarei-as-medidas/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20240805-exposi%C3%A7%C3%A3o-tomarei-as-medidas/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;img src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/tomarei-as-medidas-cab%C3%ADveis-1_hu_165a93c26027b3bd.jpg&#34;  /&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;No dia &lt;strong&gt;6 de agosto, às 19h&lt;/strong&gt;, no &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/eflcultural/&#34;&gt;Espaço Força e Luz&lt;/a&gt; aconteceu a abertura de minha primeira exposição individual: &lt;strong&gt;TOMAREI AS MEDIDAS CABÍVEIS.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A exposição está aberta para visitação na Galeria Incidente, no 4º andar do prédio e apresenta duas instalações site-specific. A visitação acontece &lt;strong&gt;até dia 12 de outubro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para a ocasião, convidei a amiga e colega &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/acarolinamar/&#34;&gt;Carolina Mar&lt;/a&gt; para escrever sobre a exposição. No convite dei total liberdade sobre o tipo de texto que ela quisesse escrever e tive uma grata surpresa ao receber o texto que segue:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição: &#39;Gesto: libido, trabalho e política na performance&#39;</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20240703-exposi%C3%A7%C3%A3o-gesto/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20240703-exposi%C3%A7%C3%A3o-gesto/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;img src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/card-gesto-0-100_hu_480ff06d32604ffa.jpg&#34;  /&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;No dia &lt;strong&gt;5 de julho, às 19h&lt;/strong&gt;, abre na &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/remanso.br/&#34;&gt;Remanso — Instituto Cultural&lt;/a&gt;  a exposição Gesto: libido, trabalho e política na performance, da qual tenho a felicidade de integrar com dois trabalhos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mostra reúne trabalhos em fotoperformance, videoperformance, instalações e objetos de mais de 30 artistas nacionais. As obras apresentadas se organizam em três núcleos principais e propõem uma reflexão crítica sobre as amarras da linguagem, das categorias e das classificações que estruturam o pensamento ocidental.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relato de visita ao canteiro #1 — silêncios, fluxos e formigas</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20240613-relato-de-visita-ao-canteiro-1-sil%C3%AAncios-fluxos-e-formigas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20240613-relato-de-visita-ao-canteiro-1-sil%C3%AAncios-fluxos-e-formigas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Em dezembro de 2023, reiniciei o processo de investigação do espaço onde aconteceu, em 2020, a ação &lt;a href=&#34;https://tiagogasperin.com.br/projetos/canteiro/&#34;&gt;Isso não é mais um canteiro! / O que é esse lugar?&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Com alguma frequência retorno à Farroupilha — RS, minha cidade natal, para visitar família e amigos. Durante esses breves períodos na cidade, reservo uma ou duas horas para visitar o canteiro em questão. Lá, observo, registro e habito.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algumas dessas visitas geram relatos escritos, desenhados e/ou fotográficos que organizo e publico aqui.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Máquina para detectar anjos (protótipo #1)</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20221026-m%C3%A1quina-para-detectar-anjos-prot%C3%B3tipo1/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20221026-m%C3%A1quina-para-detectar-anjos-prot%C3%B3tipo1/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;img src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/maquinas-detectar-anjos-2_hu_511f56c6b3408cf8.jpg&#34;  /&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Como comprovar a existência de algo do qual não temos ideia de quais as métricas para sua comprovação?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Há alguns anos, no livro “Torcicologologista, Excelência”, de Gonçalo Tavares, encontrei a seguinte passagem:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;— A questão, Excelência, é outra. Repare que a tecnologia contemporânea não tenta construir uma máquina que, em vez de detectar pássaros e as suas migrações, detecte anjos.&lt;br&gt;&#xA;— Anjos?&lt;br&gt;&#xA;— Sim. Como não se acredita em anjos não se constroem máquinas para os detectar, e como não se constroem máquinas para detectar a posição dos anjos nunca se detectarão anjos e assim nunca se acreditará neles e assim nunca se construirão máquinas paras os detectar porque não se acredita que eles existam e assim…&lt;br&gt;&#xA;— Alto! Já entendi. É um círculo vicioso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como terminar sketchbooks incompletos (de maneira extrema)</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220701-como-terminar-sketchbooks-incompletos/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220701-como-terminar-sketchbooks-incompletos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tomei uma decisão extrema, dramática até. Tenho certeza de que ela é imperdoável para alguns: fiz com que cinco cadernos fossem concluídos forçosamente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eu posso explicar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tenho uma mania de acumulação de sketchbooks incompletos. Sketchbooks são esses cadernos, geralmente sem pauta, utilizados para (mas não só) rascunhos, rabiscos e notas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eu compro um desses cadernos, utilizo suas primeiras páginas -a primeira metade, talvez- e depois não tenho coragem de continuar. Sinto que não sou capaz de entregar tudo que aquelas páginas imaculadas esperam de mim, que meus desenhos não são coerentes o suficiente, que minhas anotações não são poéticas o bastante.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FESTA #1</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220509-festa1/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220509-festa1/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Art is what makes life more interesting than art.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– Robert Filiou&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fiz uma festa.&lt;br&gt;&#xA;Convidei cinco pessoas e fiz uma festa.&lt;br&gt;&#xA;Essa festa existiu em canteiros, esquinas e calçadas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 class=&#34;heading&#34; id=&#34;preparação&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Preparação&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#prepara%c3%a7%c3%a3o&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Essa proposição teve início de maneira pouco clara, em movimentos errantes e incertos. Eu sabia que queria ações, eu sabia que queria ambientes públicos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No início desse processo um pequeno caderno serviu para tomar nota de tudo: ideias de ação, observações sobre a execução delas, diagramas e fórmulas matemáticas. Agora, ele se torna um local de potência e consulta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experimentações com cercas</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220329-experimenta%C3%A7%C3%B5es-com-cercas/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220329-experimenta%C3%A7%C3%B5es-com-cercas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse texto apresenta o projeto &lt;em&gt;Experimentações com cercas&lt;/em&gt;, seus conceitos, ações e desdobramentos. Ele aconteceu durante o período de pouco mais de um mês, na cidade de Porto Alegre e consistiu de dois ensaios textuais e da criação e experimentação de duas ações de intervenção urbana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 class=&#34;heading&#34; id=&#34;começo&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Começo&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#come%c3%a7o&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;O trabalho tem início com uma espécie de realização. Em uma caminhada tranquila até o mercado, em um domingo de manhã, percebo estalos que me acompanham ao longo do percurso. Levo um tempo, mas entendo que eles são gerados pelas cercas elétricas da rua. Nesse instante, algo que sempre esteve presente é desvelado para mim: estava cercado por todos os lados!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sapato de gelo</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220310-sapato-de-gelo/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220310-sapato-de-gelo/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;img src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/sapato-de-gelo-post-0_hu_e61c57f18f3c1566.jpg&#34;  /&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;No dia 03/03/2022, no meio de uma praça, eu calcei um par de sapatos imersos, cada um, em um bloco de gelo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Depois de calçar esses sapatos congelados, eu me levantei e saí andando. Experimentei a sensação de caminhar sobre o gelo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/sapato-de-gelo-post-1.gif&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;De repente, eu tinha um peso muito grande nos meus pés, o que dificultava meus passos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De repente, eu tinha a possibilidade de deslizar meus pés sobre o chão, o que facilitava meus passos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre estalos, grades e outros meios de proteção</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220223-sobre-estalos-grades-e-outros-meios-de-prote%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20220223-sobre-estalos-grades-e-outros-meios-de-prote%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tem uns seis meses, eu saí para uma caminhada. Era domingo de manhã, a rua estava deserta. Silêncio completo, se não fosse por uma série de pequenos estalos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;— tec, tec, tec…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fui me guiando pelos meus ouvidos até me dar conta de que vinham de uma cerca elétrica, em cima de uma construção. Para falar a verdade, não uma, mas uma série de cercas elétricas em cima de uma série de construções e de outras cercas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coincidência?</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210603-coincid%C3%AAncia-2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210603-coincid%C3%AAncia-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 14ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;3-coincidências&#34;&gt;&#xD;&#xA;  3 coincidências&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#3-coincid%c3%aancias&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Nas últimas semanas, algumas coincidência vêm acontecendo comigo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;São ocorrências que alguns podem até considerar bobas, mas tiveram significados para mim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A primeira delas, foi de que, num intervalo de uns três dias, três pessoas me mandaram mensagens pedindo a receita para uma cola caseira de lambe-lambe. Eu, com certa satisfação, enviei para todas elas. Essa coincidência me reacendeu a vontade de colar coisas nas ruas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que é posse?</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210420-o-que-%C3%A9-posse-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210420-o-que-%C3%A9-posse-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 13ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;o-que-é-posse&#34;&gt;&#xD;&#xA;  O que é posse?&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#o-que-%c3%a9-posse&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Essa pergunta vem aparecendo em minha cabeça em relação a diversos tópicos. Irei abordar/listar alguns deles aqui:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eu, junto de outras duas pessoas, alugo um apartamento. Eu vivo nesse lugar: como, durmo, leio, sujo, limpo, cozinho, estudo… Tudo isso nesse espaço que eu denomino &lt;em&gt;meu apartamento&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Meu&lt;/strong&gt; apartamento. Ele não é realmente meu, mas sinto como se fosse. Sei que não vou viver aqui pra sempre e, quando eu me mudar, tenho certeza que não vou mais sentir como se ele fosse meu. Mas nesse momento sinto. Ele está servindo para mim como lar e ao proprietário como renda. Será que ele é meu e do propritário? Ele é mais de um do que do outro?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organização digital e ideias livres 💡</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210322-organiza%C3%A7%C3%A3o-digital-e-ideias-livres/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210322-organiza%C3%A7%C3%A3o-digital-e-ideias-livres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 12ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;organização-digital-e-ideias-livres-&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Organização digital e ideias livres 💡&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#organiza%c3%a7%c3%a3o-digital-e-ideias-livres-&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Recentemente, eu fiz algo que há muito não fazia. Organizei alguns de meus ambientes digitais.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Os escolhidos foram o aplicativo de notas &lt;em&gt;Google Keep&lt;/em&gt; e o aplicativo multiuso &lt;em&gt;Notion&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O primeiro, é o que uso para tomar notas rápidas, criar lembretes, registrar ideias, receitas e citações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Querida mosquito… 🦟</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210226-querida-mosquito/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210226-querida-mosquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 11ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;querida-mosquito&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Querida mosquito,&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#querida-mosquito&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Primeiramente, gostaria de me apresentar: me chamo Tiago. Tenho 23 anos. Sou um primata bípede da espécie homo sapiens. Minha alimentação é vegetariana estrita. Tenho hábitos, majoritariamente, diurnos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para além das formalidades entre espécies, algumas informações que podem dar mais nuance para o meu ser: eu passo muito tempo do meu dia apertando botões em frente a um monitor, tenho comido uma quantidade expressiva de melancia e gosto muito de caixas de baralho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Método definitivo</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210211-m%C3%A9todo-definitivo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210211-m%C3%A9todo-definitivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 10ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Muitos pensamentos passam pela minha cabeça e parece que é difícil de sistematizar e organizar eles. Eu gostaria de inventar um método que resolvesse minha confusão mental de uma vez por todas. Algum dispositivo que, por um período de tempo, fizesse minha cabeça focar somente em uma das coisas que preciso resolver.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Me mudei</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210119-me-mudei/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20210119-me-mudei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 9ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Saudações a você, assinante das &lt;em&gt;Indústrias Tiago&lt;/em&gt;, uma newsletter que há muito tempo não é enviada!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse ano começou corrido, não tô acostumado com isso. Eu geralmente tenho inícios de ano bem lentos e que vão ganhando corpo conforme os primeiros meses passam.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021 começou diferente: muitas coisas para resolver, vários projetos andando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BR-116</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20201006-br-116/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20201006-br-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 8ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;figure &gt;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &lt;img src=&#34;https://tiagogasperin.com.br/img/br-116-header_hu_95bf86d3b53400cc.jpg&#34;  /&gt;&#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;    &#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hoje eu percorri a BR-116.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Isso levou mais ou menos 40 minutos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Busquei por Jaguarão no Google Maps e fui subindo pelo Brasil até Fortaleza.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A BR-116 é a maior rodovia do país, tem 4660km.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fiquei pensando como deve ser percorrer essa rodovia fisicamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nostalgia e postes de luz</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200911-nostalgia-e-postes-de-luz/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200911-nostalgia-e-postes-de-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 7ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;nostalgia-e-postes-de-luz&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Nostalgia e postes de luz&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#nostalgia-e-postes-de-luz&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;A minha cabeça, por algum motivo que ainda estou tentando entender, resolveu entrar em modo nostálgico nos últimos dias. Boas e más memórias do meu passado, começaram a voltar e percebi um elemento constante nas lembranças que tenho mais apreço: postes de luz!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Equivalências (x abraços = y piadas)</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200813-equival%C3%AAncias-x-abra%C3%A7os-y-piadas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200813-equival%C3%AAncias-x-abra%C3%A7os-y-piadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 6ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quinta, 13 de agosto de 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;plano-experimental-de-equivalências-x-abraços--y-piadas&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Plano experimental de equivalências (x abraços = y piadas)&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#plano-experimental-de-equival%c3%aancias-x-abra%c3%a7os--y-piadas&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Proponho através desse plano, que analisemos equivalências hipotéticas, que experimentemos colocar valor naquilo que não pode ser medido. Venho, assim, refletir sobre o valor que atribuímos às coisas e os compromissos mentais que assumimos com eles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TROVOADA</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200728-trovoada/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200728-trovoada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 5ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terça, 28 de julho de 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 class=&#34;heading&#34; id=&#34;trovoada&#34;&gt;&#xD;&#xA;  TROVOADA&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#trovoada&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Nas últimas semanas tenho revisitado trabalhos antigos, que fiz para mim, sem nenhum objetivo muito claro. Algumas ilustrações, postêres e até algumas ideias que nunca saíram do papel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uma dessas ideias é um conceito que devo ter pensado pelos idos de 2016 e, no momento em que percebo que eu posterguei essa ideia por 4 anos, acho que eu acabo contradizendo a &lt;a href=&#34;https://buttondown.email/TiagoG/archive/sobre-nao-saber-onde-quero-chegar/?utm_source=TiagoG&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_campaign=trovoada&#34;&gt;edição #3&lt;/a&gt; dessa newsletter. O fato é, que essa ideia talvez tenha nascido ambiciosa demais e querendo dar um passo maior do que suas perninhas de ideia bebê, por isso ela tinha tanta dificuldade de tomar forma de algo executável na minha cabeça.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A polêmica do sanduíche</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200709-a-pol%C3%AAmica-do-sandu%C3%ADche/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200709-a-pol%C3%AAmica-do-sandu%C3%ADche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 4ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quinta, 09 de julho de 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bom, chegou o momento de abordar alguns assuntos sérios e polêmicos nessa newsletter. Sim, mais polêmicos do que o fato de eu achar brigadeiro uma sobremesa superestimada…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sem mais delongas, vamos embarcar nessa aventura:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;o-que-afinal-de-contas-é-um-sanduíche&#34;&gt;&#xD;&#xA;  O que, afinal de contas, é um sanduíche?&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#o-que-afinal-de-contas-%c3%a9-um-sandu%c3%adche&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Quero começar esse texto, propondo que você pare por um ou dois minutos, para refletir sobre a questão: &lt;em&gt;“Cachorro-quente é um sanduíche?”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre não saber onde quero chegar</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200625-sobre-n%C3%A3o-saber-onde-quero-chegar/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200625-sobre-n%C3%A3o-saber-onde-quero-chegar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 3ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quinta, 25 de junho de 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 class=&#34;heading&#34; id=&#34;sobre-não-saber-onde-quero-chegar&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Sobre não saber onde quero chegar&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;#sobre-n%c3%a3o-saber-onde-quero-chegar&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Eu sempre fui criterioso com minhas criações. Tinha a necessidade de ter tudo planejado antes de tirar elas do papel, principalmente se fossem criações pessoais (e não para a faculdade ou algo do tipo). Eu queria ter um percurso planejado, saber que o fim delas seria digno e grandioso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Porta controles remotos dourado e indicações…</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200609-porta-controles-remotos-dourado-e-indica%C3%A7%C3%B5es/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200609-porta-controles-remotos-dourado-e-indica%C3%A7%C3%B5es/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 2ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terça, 09 de junho de 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Olá pessoa linda que topou assinar essa newsletter completamente experimental e que eu não tenho ideia de onde vai dar. Obrigado!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse formato vem me intrigando faz algum tempo e eu fiquei com muita vontade de experimentar ele. O conteúdo disso vai variar muito e eu vou experimentar bastante coisa, a frequência provavelmente vai ser quinzenal (ou quando me der vontade de escrever).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minha primeira newsletter e meu aniversário foi na quarentena</title>
      <link>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200529-minha-primeira-newsletter-e-meu-anivers%C3%A1rio-foi-na-quarentena/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tiagogasperin.com.br/posts/20200529-minha-primeira-newsletter-e-meu-anivers%C3%A1rio-foi-na-quarentena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Esta é uma reprodução do conteúdo da 1ª edição da newsletter Indústrias Tiago. Caso queira assinar a newsletter é só descer até o rodapé da página 😉&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sexta, 29 de maio de 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Olá pessoa linda que topou assinar essa newsletter completamente experimental e que eu não tenho ideia de onde vai dar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse formato vem me intrigando faz algum tempo e eu fiquei com muita vontade de experimentar ele. O conteúdo disso vai variar muito e eu vou experimentar bastante coisa, a frequência provavelmente vai ser quinzenal (ou quando me der vontade de escrever).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
